英留學生返港播毒18日

英留學生返港播毒18日

劉家獻（右）指本港有11宗武漢肺炎危殆個案。張志華攝

【本報訊】再有個案證明特首林鄭月娥的抗疫措施落後，隨時連累社區疫症爆發。昨日新增的第865宗個案，是一名18歲男子，他是英國留學生，3月18日返港，即港府實行英、美及愛爾蘭來港人士須接受強制檢疫的前夕。

該名留學生居於半山馬己仙峽道9號玫瑰別墅，衞生防護中心資料顯示，有四人被列為他的密切接觸者。由於他抵港時間，強制檢疫措施尚未實行，他毋須在家居自我隔離。資料顯示，在他確診前數天，曾先後到訪過灣仔會展商場、中環威靈頓街50號及銅鑼灣登龍街金朝陽中心。

曾赴喪禮 國泰地勤危殆

相關新聞：持續爆發25日 傳播鏈未中斷 酒吧群組87確診 擴散社區

患者病情方面，截至昨日中午，本港有三名確診病人轉為危殆。醫管局總行政經理劉家獻昨表示，截至中午有653名確診者留醫，其中11人情況危殆，三宗是新增危殆個案。當中包括新增的第833宗48歲男子，他曾經參加過喪禮和與親戚參加解穢酒，任職國泰地勤人員，另外兩宗均由嚴重轉為危殆，分別為上月27日第467宗的48歲男子，以及第840宗、曾有人在車上嘔吐的47歲公司司機。餘下八名危殆人士年齡介乎46至75歲。

■記者曾偉龍